<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on Nicong的生活学习笔记</title>
    <link>/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on Nicong的生活学习笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 09:34:30 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《浪潮之巅》读书笔记 -- 硅谷奇迹探秘</title>
      <link>/posts/why_silicon_vally_success/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 09:34:30 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/why_silicon_vally_success/</guid>
      <description>在过去60多年里，硅谷从类似蛮荒之地发展起来，实现了可持续增长，并且在历次产业转型中都没有落伍，还在不断引领世界科技产业的潮流，实属奇迹。
​	&amp;mdash;&amp;mdash;《浪潮之巅 - 硅谷奇迹探秘》
究竟是什么原因使得硅谷能成为世界科技之都？
宛若似真的理由 媒体上常见的一些对硅谷的解读。
气候说 很多人把硅谷的成功归咎于其舒适宜人的地中海气候。
舒适的气候确实容易吸引人才留下，但未必能构成硅谷成功的原因。在欧洲也有不少拥有地中海气候的国家和地区，例如希腊、意大利、西班牙等等，但它们恰恰是欧元区中经济和社会发展落后的地区，而地处高寒地区的德国却发展得不错。
硅谷的成功即使和气候有关，也不是决定因素。
斯坦福之说 斯坦福是另一个让不少人认为硅谷成功的原因，因为它源源不断地向硅谷输送技术和人才。
不过，斯坦福的成功和硅谷的成功虽然有相关性，但不是因果关系。反倒是硅谷的成功为斯坦福带来了成功。
世界上很多一流大学的周边也没有出现像硅谷这样的科技繁荣地区，例如拥有哈佛大学和麻省理工的波士顿。同样，创业活跃的地区也不一定拥有一流大学，例如以色列的特拉维夫和中国的深圳。
重视知识产权说 硅谷公司拥有的专利数量在美国公司乃至全世界的公司中，都算不上出色。普遍任务创新力不错的苹果公司、Facebook、特斯拉，获得美国专利的数量都排不进前十名。
所以不能直接用专利数量来衡量一家公司的创新力。
风险投资说 风投只是创业的催化剂，不能天真地认为有风投就能复制硅谷的成功。
现在，中国一线城市一年的风投金额早已超过硅谷，虽然有不少优秀的创业公司，不过更多的是资本的泡沫和烧钱，并未涌现更多新技术。
综上所述，不难看到，学习硅谷的经验，只流于表面，学一些皮毛，对实际工作不会有什么帮助。
下面换一个角度来看看硅谷的特别之处。
成王败寇 硅谷地区很多收入不低的人买不起房子，甚至租不起房子，不得不离开硅谷。经常有媒体以此唱衰硅谷，但硅谷却不曾衰落。事实上，硅谷不是一个可以照顾创业者的孵化器，而是一个成王败寇的地方。
在硅谷，发生过不少年轻人通过在科技领域的发明创造在“一夜间”获得百万甚至亿万财富的奇迹故事，例如乔布斯、比尔盖茨、拉里佩奇等等。他们也成为了世界范围内无数年轻人的榜样。梦想着能在大学期间与朋友发明一个新的概念，然后创立公司，获得上千万投资，一夜之前成功	千万富翁，走上人生巅峰。但实际上这种事情发生的概率不比中六合彩大奖高多少。
很多对硅谷趋之若鹜、沉溺于创业梦想的人都没有意识到硅谷的竞争有多残酷，成功几率有多低。在硅谷过去20年的时间内，每年有大概 3000～4000 家公司获得投资，但是能成功上市的不到 1%，融不到钱的公司就更多了。除了上市，还能被收购。但是大多数并购对于创业者来说只不过是拿回创业期间的工资，并不能在硅谷享受良好的生活。
要想创业成功，必须同时具备很多因素。
小而精的创始团队。能熬得住寂寞，并且精力过人，能承受每天工作十几个小时的工作时长；还要是多面手，能承担各种各样的事情；在技术上还要有自己的过人之处。 要有商业头脑，并且必须要有能盈利的商业模式。 要有超强的判断力和执行力，能不断适应环境的变化。不幸的是，判断力和执行力很大程度来自于经验和见识，不是一般的培训就能得到的。 适合的时机以及运气。 即使具备了上述的条件，付出了巨大的努力，成功上市了，也不见得就能发财。那些能成功做大做强的公司不少都有过九死一生的经历，成败往往就在一线之间。
当人们羡慕苹果、Google、英特尔和思科的成功，津津乐道讲述它们的传奇故事时，也应该清楚那是以无数失败者做分母为代价的。&amp;hellip;&amp;hellip;那些光鲜亮丽的公司的背后是无数工程师、产品经理和行政人员付出的血和汗。
​	&amp;mdash;&amp;mdash;《浪潮之巅 - 硅谷奇迹探秘》
嗜血的地方 国内很多人向往硅谷的一个原因是误以为在硅谷的工作时间短，同时还收入高。但事实却相反。在加州，很多科技公司的员工每周工作时间都远超 40 小时，甚至达到 100 小时都是很平常的事。在国内经常被人诟病的“996”工作制，每周的工作时间不过是 70 小时左右。即使是号称工作时间长的日本人，与硅谷的上班族相比都只是小巫见大巫，更何况在硅谷大家真的是有做不完的事，而不是干耗着不回家。这样算下来，硅谷人每小时的收入真不算高了。
除了工作时间长，硅谷人还面临着巨大的失业压力。在网络泡沫破碎后的两年，硅谷中心地区失业率高达 7%，全美国的平均失业率才 5%。很多被裁的人怕因为技术荒废而找不到工作，宁可不要工资工作。
在硅谷，如果一家公司不提供股票期权，就很难招到技术人员。这虽然看起来有点急功近利，但都是生活所迫。同时硅谷还是一个文化娱乐都相当匮乏的地方。
机会均等 在硅谷，个人的实际能力比所谓的名气、资历重要得多，要想成功，就要真刀真枪拿出真本事。所以那些初出茅庐肯实干的年轻人比经验丰富但眼高手低的权威更受公司青睐。甚至还会出现你的下属会在一两年后成为你的上级这种怪事。
硅谷很多风投机构都有一条投资原则，就是创业者一定要有饥渴感。
很难想象一个腰缠万贯的富翁会比一个急于脱离贫困现状的年轻人更有欲望把公司办好。前者办公司常常是为人生锦上添花，而后者则是破釜沉舟，没有退路的。这就是乔布斯勉励年轻人要保持饥渴感(Stay Hungry, Stay Foolish)的原因
​	&amp;mdash;&amp;mdash;《浪潮之巅 - 硅谷奇迹探秘》
除了科技行业，机会均等还体现在法律、金融、服务业等等各个行业。在硅谷，只要肯事干，就有机会成功。
因为机会多且均等，所以即使压力大，每年还是吸引着大量年轻的专业人士来到硅谷创业或者工作。
硅含量降低 硅谷最初以半导体产业闻名。但过去几十年间，硅谷已逐渐完成产业的升级转型，半导体产业在硅谷的经济中比重逐渐降低，取而代之的是互联网、软件、生物技术等高科技公司。反摩尔定律和“亚洲制造”是导致硅谷半导体产业衰落的两个直接原因。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
